「割席」論同藍絲「譴責」」論一樣無知。

其實你地認為咩叫「割席」？

1、同某個人/群體撇清關係？
2、同某個行為撇清關係？

恕我直言，「割席」論，於整場運動中，既不切實際，又無意義。如同藍絲「譴責」論一樣無知。

第一，割席係不切實際。運動發展到今日，抗爭者已經建立一個情感上o既連繫，情同手足，深感連繫，你受傷如我受傷，大家係命運共同體。係呢個意義上，你點會有「割席」呢個選項？有呢個選項o既人可以叫做手足？另外，對面係高牆，我地係雞蛋，即使你割席，你都不過係雞蛋一份子，高牆唔會保護你。正如好多藍絲意識唔到自己係雞蛋，仲要爭相幫高牆譴責抗爭o既雞蛋一樣。本身我地就已經係以卵擊石，唔抱團取暖互相勉勵集中力量，仲要分裂個卵，係咩玩法？切合實際？

第二，割席係無積極意義。姐係話，你割你席，唔會導致當事人積極改變。舉個例，當你係父母，你仔女做d違反你價值觀o既嘢，你同佢撇清關係，以期盼佢會做出獲得妳認同o既行為？或者果個係你朋友，做左d妳認為錯o既事，你同佢撇清關係，佢就會做你認為正確o既事？答案明顯係唔會，如果你真係佢父母，如果你真係佢朋友，如果你真係手足，正確o既做法係咪應該堅持同行，提出你認為o既不足之處，磋商更好o既做法。（同埋唔好假定自己就肯定係岩，溝通係建基於平等）

最後，反觀保皇黨、政府官員同藍絲，成日講「譴責」，性質就好似「割席」一樣，不切實際又無意義。

同埋一點，當你真係要「割席」，麻煩你唸下自己有冇「資格」，自己付出幾多？有幾多前線係付出性命、前途，你知唔知？

推